\renewcommand\bibname{مراجع}
\begin{thebibliography}{99} % assumes less than 100 references
%چنانچه مرجع فارسی نیز داشته باشید باید دستور فوق را فعال کنید و مراجع فارسی خود را بعد از این دستور وارد کنید
\addcontentsline{toc}{chapter}{مراجع}
%برای اضافه کردن منابع به بخش فهرست


%\bibitem{fabib}

\begin{LTRitems}

\resetlatinfont

\bibitem{cox}
C. Cox,  {\em An Introduction To LTE}, 2nd edition. Chichester: John Wiley \& Sons, 2014.

\bibitem{blended}
M. Wuthnow, M. Stafford and J. Shih,  {\em IMS A New Model For Blending Applications}. CRC Press, 2010.

\bibitem{3gims}
G. Camarillo and M.A Garcia, {\em The 3G IP Multimedia Subsystem(IMS)}, 3rd editoin. Chichester: John Wiley \& Sons, 2008.

\bibitem{weboma}
\url{http://www.openmobilealliance.org/release/PoC}

\bibitem{webcw}
\url{http://www.projectclearwater.org}

\bibitem{metaswitch}
\url{https://www.metaswitch.com}

\bibitem {webopenims}
\url{https://www.openimscore.com}

\bibitem{cassandra}
\url{http://cassandra.apache.org}

\bibitem{webec2}
\url{https://clearwater.readthedocs.io/en/stable/All_in_one_EC2_AMI_Installation.html}

\bibitem{gitmanual}
\url{https://github.com/Metaswitch/clearwater-vm-images/blob/master/ubuntu-ovf/ubuntu-server.seed}

\bibitem{webmanual}
\url{https://clearwater.readthedocs.io/en/stable/All_in_one_Images.html}

\bibitem{gitssh}
\url{https://help.github.com/articles/connecting-to-github-with-ssh/}

\bibitem{cn}
J.F Kurose and K.W Ross, {\em Computer Networknig A Top-Down Approach}, 6th edition. Pearson, 2012.

\bibitem{webpjsip}
\url{http://www.pjsip.org}

\bibitem{asterisk}
\url{https://www.asterisk.org}

\bibitem{rfcsip}
[RFC 3665] A. Johnston, S. Donovan, C. Cunningham and K. Summers, "Session Initiation Protocol (SIP) Basic Call Flow Example," RFC 3665, December, 2003.

\bibitem{webperimeta}
\url{https://www.metaswitch.com/products/core-network/perimeta-sbc}

\bibitem{ltecomp}
F. Gringoli, P. Patras, C. Donato, P. Serrano and Y. Grunenberger, "Performance Assessment of Open Software Platforms for 5G Prototyping," {\em IEEE Wireless Communications Magazine}, 2018.

\bibitem{weboai}
\url{http://www.openairinterface.org}

\bibitem{websrs}
\url{https://github.com/srsLTE/srsLTE}

\bibitem{webvoxbone}
\url{https://www.voxbone.com}

\bibitem{webenum}
\url{https://clearwater.readthedocs.io/en/stable/ENUM.html}





\end{LTRitems}

\end{thebibliography}
